一個月發掘了15位AV女優的星探，有甚麼技巧？

最近看到一宗甚麼香港女生勇闖日本成人電影界發展的新聞，那幾天收到不少朋友的「查詢」。是的，只不過是坦承有看過這些影片，就被他們取笑為「專家」了，我又不是業界人士（汗）。我們對這個封閉的世界都有些好奇，而以前也看過AV男優清水健介紹他的一天。這次由一位已離開業界的男性，講解AV女優接觸到的第一位工作人員——星探（スカウト）的工作。

這位前星探在業界工作了近20年，在幾年前才離開。他在1990年代後期從地方來到東京唸書，由於欠缺學費和生活費，於是當上了星探。他說，那時候的星探都是些像「吃軟飯」的男人，而他因為缺錢，所以一直也很努力。他又表示，業界最需要的就是星探，「這不是一份人人也能做好的工作。」

星探的工作很多，但是最重要的第一步就是在街上將女性邀請到事務所。如果女性願意跟事務所簽約，星探就能收到佣金。不僅如此，女性在日後跟製作公司拍攝作品時，製作公司會向事務所付款，而星探也能從中分成。

AV女優主要可分為三類︰跟固定的製作公司簽訂「專屬」合約，定期推出單人作品的「單體女優」，算是最有名氣；跟其他女優到不同的製作公司合演的「企劃女優」，她們比較欠缺吸引力；介乎於前兩者之間，有時會單人演出，有時又會到別的公司合演的「企劃單體女優」（キカタン），她們保持一定的名氣，又可「多勞多得」，比較有彈性。如果星探發掘的女性後來當上「單體」的話，星探會拿到大量佣金，金額大得讓普通的星探放棄這份辛苦的工作。受訪的男性說，應在女性簽約的一刻就已將她跟自己看成毫無關係，不斷的繼續游說更多女性，才是專業的星探。

那麼這位前星探的收入有多少呢？在90年代，他曾經月入300萬日圓。到了2010年代，他亦試過在一個月內邀請了40人以上跟他到事務所，拍攝半裸的照片，而其中15人當上了AV女優。他說，只要他是在路上走著，就是當星探的時間，不會放過任何機會。在2005年，東京都修改了《迷惑防止条例》，禁止在路上為成人電影業做游說工作。受訪的男性要調整談話的內容，例如說「是拍攝平面寫真、藝能活動的事務所」，又或者說「是介紹所，有活動時就會介紹需要的人過去」。

如果對方看起來有興趣，就不要太客氣，要進取地邀請她一起去事務所。游說時，他不會主動提到「AV」，而是引導女性提起︰「這間公司好像有點可疑？」「在哪方面可疑呢？」「例如......拍AV？」然後才故作大方地說︰「不會騙你，我們是有拍AV，也是想邀請你這樣做，不過也會讓你接平面寫真和時裝雜誌的工作，那個是像交換條件來去做的感覺。」前星探說，要讓女性點頭，軟硬兼施是很必須的。